老母為左嗰幾千蚊唔比我做part time

話說屋企單親，屋企得老母做野
咁呀老母讀書少，而家都係做下茶餐廳樓面，一個月搵$16000-17000養我同細佬

咁最近我終於升大學，諗住可以搵多少少part time幫補下自己，點知佢話我搵個幾千蚊會搞到佢申請低收入津貼嗰度冇咁多錢唔比我做野

咁我都算啦唯有靠儲起啲零用錢，咁我就諗住開銀行account啦，點知佢話我咁樣儲錢落銀行有會教到佢冇左嗰幾千蚊連銀行戶口都冇撚得開我都係想獨立啲姐之後嗰幾年大學生活係唔係連張銀行卡都唔會有

窮

寫錯晒啲字
嗰幾千蚊
搞到佢冇左

垃圾

你成年人黎，阻到你開銀行account既只有你自己

我係窮撚我都唔想架

搵私補囉
現金落袋唔洗煩

做補習唔得咩現金出糧 時間又flexible啲

度縮到 所以話人會窮唔係冇理由 眼光放長遠啲 你出社會可以學到好多嘢 磨練下自己意志

搵現金糧既工
要搵大把

遲d 容乜易唔比你返工

我都好鬼嬲最炆係大學因為疫情冇hall reg 成個sem1要留喺屋企聽佢嘈

兼職好似私補現金唔計

個資助會減好多？

如果你做part time 賺幾千 個資助又會減幾千
咁咪做黎得個吉
反正學生part time 啲工又唔係真係咁重要

有偷偷地做補習，自己ig搞緊小本生意但係冇銀行戶口真係好麻煩，要用同學仔個account幫手收錢，佢再比cash我自己都覺得好撚唔好意思

係最煩就係咁
不過自己唔做野又好似攤大隻手問呀媽攞咁

勁到 我可以借個銀行戶口俾你 每次交易收返你$20手續費 咁樣明碼實價你咪唔會唔好意思

單親多幾千蚊真係好多，你開銀行戶口都唔係做咩大生意㗎啦，現金儲係屋企都得㗎 反正冇戶口都冇咩問題，最多咪麻煩少少

假若開咗真係會冇幾千的話

自己窮撚都要講一句
人窮真係唔好生仔 唔好話咩養兒防老 只係會害死你下一代跟住跨代貧窮

小心累到人地比銀行封acc就真

咁幾年後呢屋企個女人話點都要計掂條數，因為要攞嗰幾千蚊

樓主講咁多
與其聽你老母講
有冇認真睇過低收入津貼d條件
係咪學生part time都計埋入家庭收入先

開個銀行戶口就冇幾千津貼
咪玩啦

簽不供養父母囉

唉 我當年grad左屋企唔俾我搵工住 因為就黎排到公屋惟有減少啲啲開支 做住啲現金出嘅工先
咁本身屋企窮都無計

你搵工都係想自食其力同埋幫輕下呀媽手
我諗你接下補習/留意下啲現金出糧嘅工 eg promoter咁都可以嘅（雖然依家疫情就少左機會）

另外有銀行戶口方便好多 開左都唔一定要放一大筆錢落去架嘛